\capitulo{2}{Objetivos del proyecto}

\textbf{La propuesta central del proyecto consiste en simplificar la tarea de búsqueda de información local para los usuarios, con el objetivo de facilitar el acceso a esta información de manera que puedan encontrar la información de manera más sencilla y rápida. En resumen, se busca proporcionar una experiencia más fácil y cómoda para el usuario al buscar información de eventos programados en las ciudades de España.}

\section{Objetivos técnicos}

\begin{enumerate}
    \item Desarrollar una aplicación web que ofrezca información (noticias, meteorología, eventos, etc.) relacionados con una ciudad o un punto geográfico de interés para el usuario.
    \item La aplicación web debe ser capaz de extraer la información a tiempo real de las APIs. Se han seleccionado varias APIs que proporcionan información a nuestra app.
    \item Ofrecer una aplicación segura que proteja la información de los usuarios.
    \item Facilitar la interpretación de la información mediante una interfaz de usuario (UI) simple, moderna y accesible.
    \item Recopilar todos los datos solicitados de las APIs de manera ordenada y poder acceder a ellos de una forma sencilla.
    \item Aportar información extra al usuario que ayude a tomar decisiones relacionadas con el clima.
    \item Publicar la aplicación web en un servidor bajo un dominio propio.
    \item Desarrollar una interfaz que sea responsive design y fácil de utilizar para el usuario.
    
\end{enumerate}



\section{Objetivos Personales}

\begin{enumerate}
    \item Desarrollar un proyecto personal donde se apliquen los conocimientos aprendidos en la titulación del Grado de \textit{Ingeniería Informática}.
    \item Aumentar la capacidad creativa mediante el planteamiento y resolución de un problema real. 
    \item Aprendizaje autónomo en nuevos temas relacionados con la \textit{Ingeniería Informática}.
    \item Capacidad de exposición en público del proyecto personal desarrollado, como por ejemplo la argumentación de las elecciones tomadas, etc. 
    \item Ser capaz de comunicar correctamente en otro idioma un resumen del trabajo realizado.
    \item Profundizar en el desarrollo de aplicaciones Web.
\end{enumerate}



