\capitulo{7}{Conclusiones y Líneas de trabajo futuras}

\section{Conclusiones}

Después de llevar a cabo el desarrollo del proyecto, podemos obtener las siguientes conclusiones:

\begin{itemize}
    \item Se ha logrado de manera exitosa el objetivo del proyecto. Ahora los usuarios disponen de una aplicación web que les permite estar informados tanto de noticias, como eventos y meteorología, sin necesidad de realizar búsquedas en el navegador.
    \item El proyecto ha englobado la mayoría de conocimientos adquiridos durante la etapa del grado. Además, durante el desarrollo del proyecto se ha adquirido una gran cantidad de conocimientos acerca de las aplicaciones web, los protocolos empleados y las solicitudes realizadas a través de los mismos. 
    \item A lo largo del proyecto, se han utilizado muchas herramientas y tecnologías, las cuales en su mayoría han desempeñado un papel fundamental en la mejora de la calidad de nuestra aplicación.
    \item Gracias a la implementación de integración continua, se ha logrado detectar de manera rápida defectos en el código, lo que ha permitido generar un código de más calidad.
    \item Tras haber utilizado la metodología SCRUM nos ha permitido adquirir habilidades para estimar de manera precisa el tiempo dedicado a cada tarea del desarrollo.
\end{itemize}

\section{Líneas de trabajo futuras}

\begin{itemize}
    \item Añadir la funcionalidad de iniciar sesión utilizando cuentas de GitHub, Google, entre otras.
    \item Implementar la funcionalidad de mostrar el tráfico de una ubicación de interés para el usuario.
    \item Se desea mejorar la seguridad de nuestra aplicación, para evitar robos de datos.
    \item Tener disponible nuestra aplicación web en el idioma Inglés. 
\end{itemize}